---
abbrlink: ''
author: Ленинград
categories:
- - 安那其共产主义
date: '2023-08-20T22:02:51.861025+08:00'
excerpt: Minecraft服务器的共产主义尝试 不知不觉中，我整个假期都在维护服务器，以下是对服务器共产主义尝试的总结。 游玩服务器的玩家们在本文被称为“社员” 类别：小型虚拟社会实验 主题：在生产力足够的条件下能否实现共产主义 实验状态：**进行中** graph LR A[服务器] --&gt; B[M-A互助公社--新存档] A --&gt; C[新和谐公社--旧存档]     主题成功实验 民主决...
tags:
- 公社事务
- Minecraft
- 学业革命
title: Minecraft服务器的共产主义尝试
updated: 2023-11-11T21:54:17.119+8:0
---
# Minecraft服务器的共产主义尝试

不知不觉中，我整个假期都在维护服务器，以下是对服务器共产主义尝试的总结。

[M&A互助公社 服务器官方网站 (maserver.netlify.app)](https://maserver.netlify.app/)

游玩服务器的玩家们在本文被称为`“社员”`

类别：`小型虚拟社会实验`

主题：`在生产力足够的条件下能否实现共产主义`

实验状态：`**进行中**`

```mermaid
graph LR
A[服务器] --> B[M-A互助公社--新存档]
A --> C[新和谐公社--旧存档]
```


|             | 主题成功实验 | 民主决策 | 公有化 |
| ----------- | ------------ | -------- | ------ |
| M&A互助公社 | 无           | 有       | 未实现 |
| 新和谐公社  | 有           | 有       | 已实现 |

## 前期

### 日最高人数：4人

### 插件

* Geyser-Spigot（java-基岩互通插件）

### 特征

* 完全的共产主义分配原则，共同发展、共同分享、资源共有，公社互助原则意识浓厚。
* 不稳定的服务端
* 几乎完全纯净

### 点评

*开了个好头。*

## 中期

### 日最高人数：21人

### 插件

* nLogin
* SkinsRestorer
* ebackup
* Geyser-Spigot

### 特征

* 成体系的民主决策
* 公社互助原则
* 共产主义意识浓厚（共产主义标语林立，资源完全共享，共同发展，共同建设）
* 建筑公有化（公有建筑林立）

### 点评

这一时期是服务器的鼎盛时期，是人数最多的时期，这一时期也解决了服务器容易崩端的问题，不少服务器老玩家都曾高度评价这一时期。因为资源共享，互帮互助的人文环境，这一时期的新人存留的概率特别高（一上线就被欢迎＋送物品装备且玩家们也都很有礼貌）这一时期也是公社最平和的时期，人人都团结在公社旗帜下，都参与到公社建设之中，甚至有歪果仁被公社平和的人文环境所折服。这一时期，我们通过民主选举得到了第一任管理员，他们是`LDCONNN`和`JiMoer`。

## 后期

### 日最高人数：14人

### 插件

* CoreProtect
* ebackup
* Geyser-Spigot
* LuckPerms
* nLogin
* VoteChange

### 特征

* 出现了私有制
* 公有建筑进一步增多
* 主城建设委员会成立
* 项目：全体苏维埃会议大楼建设
* 玩家从群居变为离散居住

### 点评

这一时期较为动荡，出现了私有制，出现了共有建筑被人为损毁的案例，对此，NKVD内务人民委员会成立，在这一时期，服务器管理层面出现问题，导致了不可恢复的后果，经全体社员决议，管理员权力被限制。

出现了公有建筑被个人占有，公有建筑及私有建筑被烧毁，爆破的案例，个人矛盾激化，公社由此开始了分裂进程，随着私有制的出现，公社互助原则也就不复存在了，出现了资本市场交易，与资本原始积累，共产主义标语被无视，被恶意篡改，破坏。在这里，也能看到如`“伟大的公社建设者”`变成了`“伟大的公社建设者JiMoer”`的恶意篡改，大搞个人崇拜，出现了不平等的现象，全体社员选出来的代表，竟然发生了内斗，`LDCONNN`（管理员）竟然封禁了`JiMoer`（管理员），经过全体社员的决策，取消`LDCONNN`的管理员资格，进一步限制管理员权力。

公社的民主标志也遭到了破坏（投票机损毁）

## 末期

### 插件

* CoreProtect
* ebackup
* Geyser-Spigot
* LuckPerms
* nLogin
* VoteChange
* EssentialsX

### 特征

* 人员流失
* 生存纯度不够
* 公社的资本化
* 个人的利己化

### 点评

这一时期，也是公社的黑暗时期，在这一时期，人员开始流失，由于过度的插件和指令干预，纯生存慢慢的变了味，公社也开始资本和，竟出现了

完全公开的市场交易而非按需分配，只有公有建筑才体现出了共产，服务器人文环境进一步恶化，出现了猜疑，意气用事，很多社员对这一现象表达不满，于是发起了另一个决议：更换存档。

对于这个决议，支持者和反对者对半，竟两次得票数相同。
